# Statistics Quiz: Mean, Median, Outliers

## Table of Contents

1. [Mean Calculation](#question-1)
2. [Measure with Outliers](#question-2)
3. [Identify the Outlier](#question-3)
4. [Mean vs Median Interpretation](#question-4)
5. [Analyst Comparison](#question-5)
6. [Metric Misuse](#question-6)
7. [Median and Outliers](#question-7)
8. [Mean Representation Issue](#question-8)
9. [Best Visualization for Outliers](#question-9)
10. [Impact of One Value](#question-10)
11. [Median in Income Analysis](#question-11)
12. [Mean vs Median Explanation](#question-12)
13. [High Mean vs Typical Salary](#question-13)

---

## Question 1

**What is the mean of: 3, 5, 7, 7, 8, 100?**
A. 21.7
B. 16.7
C. 21
D. 7
**Answer:** 21.67

---

## Question 2

**Which measure BEST represents the typical value in a dataset with extreme outliers?**
A. Mean
B. Median 
C. Mode
D. Range

**Answer:** B. Median

---

## Question 3

**Identify the outlier: 12, 13, 15, 16, 18, 120**
A. 12
B. 18
C. 120 
D. 15

**Answer:** C. 120

---

## Question 4

**If the mean is MUCH higher than the median, what is MOST likely true?**
A. Strong low outliers
B. Strong high outliers 
C. Perfect symmetry
D. Data entry error is guaranteed

**Answer:** B. Strong high outliers

---

## Question 5

**Two analysts calculate the average delivery time â€” one uses the mean, the other the median. When will their answers differ the MOST?**
A. When values are identical
B. When the dataset is skewed 
C. When sample size is large
D. When numbers are sorted

**Answer:** B. When the dataset is skewed

---

## Question 6

**Which metric would a company MOST likely misuse to appear more successful?**
A. Median salary
B. Mean salary 
C. Range
D. Minimum value

**Answer:** B. Mean salary

---

## Question 7

**What happens to the median if an extreme outlier is added?**
A. Changes drastically
B. Slight change
C. Usually stays similar 
D. Becomes the mode

**Answer:** C. Usually stays similar

---

## Question 8

**Which scenario makes the mean a poor representation of the dataset?**
A. Symmetrical distribution
B. Dataset with extreme outliers 
C. Large sample size
D. Sorted values

**Answer:** B. Dataset with extreme outliers

---

## Question 9

**Which visualization BEST exposes outliers?**
A. Pie chart
B. Histogram
C. Box plot 
D. Line chart

**Answer:** C. Box plot

---

## Question 10

**If removing ONE value drastically changes the mean, that value is likely:**
A. The median
B. An outlier 
C. The minimum
D. A duplicate

**Answer:** B. An outlier

---

## Question 11

**Why is the median often preferred in income analysis?**
A. Easier to calculate
B. Less sensitive to extremely high earners 
C. Makes companies look fair
D. Eliminates variability

**Answer:** B. Less sensitive to extremely high earners

---

## Question 12

**Explain the difference between the mean and median in a way a non-technical manager would understand.**
A. Mean is always higher
B. Mean = average, Median = middle value 
C. They are the same thing
D. Median is always skewed

**Answer:** B. Mean = average, Median = middle value

---

## Question 13

**A company reports an average salary of $90,000, but most employees earn around $45,000. What is MOST likely happening?**
A. Normal distribution
B. Few high earners pull mean up (use median instead) 
C. Data entry error
D. Everyone earns the same

**Answer:** B. Few high earners pull mean up (use median instead)
